# Mosaico Fractal #
O programa Mosaico Fractal tem como objetivo preencher um determinado espaço utilizando estampas que possuem uma área que respeitam uma lei de potência, na qual utiliza a função zeta de Hurwitz para este propósito, assim permitindo que estas estampas sejam inseridas no espaço *ad infinitum*, e por fim apresentando um resultado que se assemelha a um fractal geométrico, sendo também esteticamente agradável. Esta ferramenta permite que pessoas utilizem suas próprias criações artísticas para tanto definir as formas das estampas que preencherão o espaço como o formato da tela em si.

### Download ###
* Vá para https://bitbucket.org/giordanna/mosaico-fractal/downloads/;
* Baixe o arquivo "MosaicoFractal.zip";
* Extraia;
* Inicie o arquivo executável .JAR (IMPORTANTE: não delete os outros diretórios que vem junto do executável);
* OBS: para executar este programa, é necessário possuir o Java Runtime Environment 8 (JRE).

### Instruções ###
* Inicie o programa;
* Escolha as opções desejadas;
* Acione o botão Iniciar e aguarde o resultado.

### Como inserir e utilizar uma forma personalizada ###
* Estampas > Adicionar... > Selecione a forma, depois clique em "Abrir";
* Estampas > Selecionar... > Utilize o menu dropdown para selecionar a forma, ela aparecerá na janela de preview. > Clique em "Selecionar como Estampa" ou "Selecionar como Fundo".

### Como apagar uma forma personalizada ###
* Estampas > Selecionar... > Utilize o menu dropdown para selecionar a forma, ela aparecerá na janela de preview. > Clique em "Excluir Arquivo".

### Documentação ###
* A documentação do software está localizada no diretório "Documentação", localizado na raíz do código-fonte do repositório.
* Existe também o diretório contendo os diagramas gerados para a modelagem do programa, cujo nome é "Diagramas". Também está localizado na raíz do repositório.

### Dúvidas ###
* Fale com a responsável do repositório.
* Email: giordanna.gregoriis@icen.ufpa.br